const Questions=[{questions:[{question:"Самая большая птица в мире?",answers:["Беркут","Грифон","Страус","Канарейка"],answer:"Страус"},{question:"Какого цвета чаще всего глаза у новорожденных?",answers:["Кариего","Зеленого","Серого","Голубого"],answer:"Голубого"},{question:"Какой газ используется в шариках, которые способны парить в воздухе?",answers:["Гелий","Водород","Кислород","Уран"],answer:"Гелий"},{question:"Какая пустыня покрывает большую часть Северной Африки?",answers:["Калахари","Сахара","Атакама","Антарктида"],answer:"Сахара"},{question:"Какой мифический конь появился на свет из крови медузы?",answers:["Единорог","Кельпи","Пегас","Найтман"],answer:"Пегас"},{question:"Кто это: высокий, жёлтый с коричневыми пятнами?",answers:["Жираф","Человек болеющий желтухой","Гепард","Гомер Симпсон"],answer:"Жираф"},{question:"Как называется известная башня во Франции?",answers:["Астанкинская","Пезанская","Вавилонская","Эйфелева"],answer:"Эйфелева"},{question:"Розовое животное у которого хвост крючком?",answers:["Розовая пантера","Слон","Пятачок","Свинья"],answer:"Свинья"},{question:"Как называется плавающая глыба льда?",answers:["Титаник","Айсберг","Антарктида","Ледник"],answer:"Айсберг"},{question:"Как звали знаменитую правительницу Египта 2000 лет назад?",answers:["Кети Пери","Фараон","Клеопатра","Кошка"],answer:"Клеопатра"}]},{questions:[{question:"Какой зверь с большими УШАМИ не может ПРЫГАТЬ?",answers:["Кошка","Панда","Мышь","Слон"],answer:"Слон"},{question:"В каком регионе ЗЕМЛИ случаются наиболее разрушительные УРАГАНЫ?",answers:["Тропики","Субтропики","Умеренный","Арктический"],answer:"Тропики"},{question:"Животные, для которых характерно вскармливание МОЛОКОМ и наличие МЕХА?",answers:["Земноводные","Рептилии","Млекопитающие","Пресмыкающие"],answer:"Млекопитающие"},{question:"Как называется КЛАВИШНЫЙ инструмент, на котором играют держа его у ГРУДИ?",answers:["Флейта","Гитара","Аккордеон","Арфа"],answer:"Аккордеон"},{question:"Какой ТРЕУГОЛЬНИК имеет ТРИ неравные стороны? ",answers:["Остроугольный","Прамоугольный","Равносторонний","Неравносторонний"],answer:"Неравносторонний"},{question:"Какая стихия отсутствует в этом списке: ВОДА, ВОЗДУХ, ОГОНЬ ...?",answers:["Молния","Эфир","Космос","Земля"],answer:"Земля"},{question:"Какая марка АВТОМОБИЛЯ произошла от использовавшегося в АРМИИ акронима для автомобилей «общего назначения»?",answers:["Пикап","Джип","Внедорожник","Газель"],answer:"Джип"},{question:"Какой ФРУКТ содержит КАЛИЙ и помогает понижать кровяное ДАВЛЕНИЕ? ",answers:["Яблоко","Груша","Банан","Хурма"],answer:"Банан"},{question:"Кто построил КОВЧЕГ и спас каждой ТВАРИ по ПАРЕ? ",answers:["Гой","Бой","Ной","Рой"],answer:"Ной"},{question:"Какой РАСТЕНИЕ с ШИПАМИ встречаются в самых сухих районах ЗЕМЛИ?",answers:["Роза","Венерина мухоловка","Шиповник","Кактус"],answer:"Кактус"}]},{questions:[{question:"Как называется ОБЕЗЬЯНА с КРАСНЫМ и синим ЛИЦОМ? ",answers:["Орагутант","Шимпанзе","Пьяный человек","Мандрил"],answer:"Мандрил"},{question:"В каком ГОРОДЕ расположен Букингемский ДВОРЕЦ? ",answers:["Париж","Москва","Лондон","Вашингтон"],answer:"Лондон"},{question:"Какое животное с длинными КОГТЯМИ является самым медленным МЛЕКОПИТАЮЩИМ на Земле? ",answers:["Медведь","Ленивец","Коала","Гепард"],answer:"Ленивец"},{question:"Официальный ЯЗЫК в АВСТРИИ?",answers:["Австрийский","Немецкий","Английский","Японский"],answer:"Немецкий"},{question:"Вторая ПЛАНЕТА от СОЛНЦА?",answers:["Меркурий","Венера","Земля","Марс"],answer:"Венера"},{question:"Как называется УЧЕНЫЙ, который изучает КАМНИ?",answers:["Геолог","Камнеолог","Уролог","Биолог"],answer:"Геолог"},{question:"Какая ПЛАНЕТА известна как «КРАСНАЯ планета»? ",answers:["Меркурий","Венера","Земля","Марс"],answer:"Марс"},{question:"ТРАНСПОРТНОЕ средство с ПЕДАЛЯМИ?",answers:["Самокат","Скейт","Велосипед","Тормоз педальный"],answer:"Велосипед"},{question:"Знаменитые соревнования по ТЕННИСУ, проходящие ЛЕТОМ в АНГЛИИ?",answers:["Оимблдон","Уимблдон","Еимблдон","Аимблдон"],answer:"Уимблдон"},{question:"МОНАРХОМ в этой древней цивилизации был ФАРАОН?",answers:["Месопотамии","Рим","Египет","Индская"],answer:"Египет"}]}];class Quizer{constructor(e,s){this.level=--e,this.quiz=s,this.numberQuestion=0}get question(){return this.quiz[this.level].questions[this.numberQuestion].question}get answer(){return this.quiz[this.level].questions[this.numberQuestion].answer}get answers(){return this.quiz[this.level].questions[this.numberQuestion].answers}nextQuestion(){this.numberQuestion++}restart(){this.numberQuestion=0}};class View{constructor(e,s,t,n){this.quizer=e,this.ques=s,this.ans=t,this.correctAnswers=0,this.numberAnswer=0,this.handlerAnswer=n}showQuestion(){this.ques.textContent=this.quizer.question}showAnswers(){for(let e=0;e<this.quizer.answers.length;e++)this.ans[e].labels[0].textContent=this.quizer.answers[e]}checkAnswer(){let e;this.numberAnswer++;for(let s=0;s<this.quizer.answers.length;s++)this.ans[s].checked&&(e=this.ans[s].labels[0].textContent);e===this.quizer.answer&&this.correctAnswers++,10==this.numberAnswer?this.showResults():(this.quizer.nextQuestion(),this.showQuestion(),this.showAnswers())}showResults(){this.ques.textContent="Вы набрали: "+this.correctAnswers,document.getElementById("radio-buttons").classList.add("display-none");const e=document.getElementById("btnAnswer");e.textContent="Начать заново",e.removeEventListener("mousedown",this.handlerAnswer),e.addEventListener("mousedown",e=>{this.restartQuiz()})}restartQuiz(){document.getElementById("radio-buttons").classList.remove("display-none");const e=document.getElementById("btnAnswer");e.addEventListener("mousedown",this.handlerAnswer),e.textContent="Ответить",this.quizer.restart(),this.numberAnswer=0,this.correctAnswers=0,this.showQuestion(),this.showAnswers()}};let quizer,view;const btn=document.getElementById("btnAnswer"),list=document.getElementById("levelsList"),levels=document.getElementById("btnLevels");function handlerAnswer(e){view.checkAnswer(),e.preventDefault()}function initQuiz(e){const n=document.getElementById("question"),t=document.getElementsByName("Ans");quizer=new Quizer(e,Questions),view=new View(quizer,n,t,handlerAnswer),btn.addEventListener("mousedown",handlerAnswer),view.showQuestion(),view.showAnswers()}list.addEventListener("mousedown",e=>{const n=e.target.textContent.split(" ")[1];document.getElementById("levelsBlock").classList.add("display-none"),document.getElementById("quiz").classList.remove("display-none"),initQuiz(n)}),levels.addEventListener("mousedown",e=>{document.getElementById("levelsBlock").classList.remove("display-none"),document.getElementById("quiz").classList.add("display-none")});